**2985. – Teucrium montanum** L. – Plante vivace de 5-25 cm, un peu ligneuse à la base, gazonnante, à tiges grêles, couchées en cercle, tomenteuses-blanchâtres ; feuilles atténuées en court pétiole, linéaires ou lancéolées-oblongues, entières, un peu enroulées aux bords, uninervées, coriaces, vertes en dessus, blanches-tomenteuses en dessous, les supérieures entourant les fleurs ; fleurs d'un blanc jaunâtre, courtement pédicellées, en têtes terminales hémisphériques ; //calice glabre, //vert pâle, //tubuleux en cloche, à dents lancéolées-acuminées, 2 fois plus courtes que le tube.//
Rochers et côteaux calcaires, dans une grande partie de la France. – Europe centrale et méridionale ; Asie Mineure, Songarie. = Mai-août.